\documentclass[12pt,letterpaper,final,oneside,openany,onecolumn]{article} 												
\usepackage[lmargin=3.5cm,rmargin=2.5cm,tmargin=3.0cm,bmargin=3.0cm]{geometry}
\usepackage[latin1]{inputenc}												%european
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[]{times}
\usepackage{amsmath}																%math package
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{array}
\usepackage[footnotesize]{subfigure}
\usepackage[font=footnotesize]{caption}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{color}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{tabulary}


%\renewcommand{\baselinestretch}{1}
%\renewcommand{\contentsname}{Índice General}%{Tabla de Contenidos}
%\renewcommand{\listfigurename}{Lista de Figuras}
%\renewcommand{\listtablename}{\'Indice de Tablas}
%\renewcommand{\chaptername}{Capítulo}
%\renewcommand{\bibname}{Bibliografía}
\renewcommand\floatpagefraction{.9}
\renewcommand\topfraction{.9}
\renewcommand\bottomfraction{.9}
\renewcommand\textfraction{.1}

\setcounter{totalnumber}{50}
\setcounter{topnumber}{50}
\setcounter{bottomnumber}{50}

% Different font in captions
\newcommand{\captionfonts}{\small}

\makeatletter  % Allow the use of @ in command names
\long\def\@makecaption#1#2{%
  \vskip\abovecaptionskip
  \sbox\@tempboxa{{\captionfonts #1: #2}}%
  \ifdim \wd\@tempboxa >\hsize
    {\captionfonts #1: #2\par}
  \else
    \hbox to\hsize{\hfil\box\@tempboxa\hfil}%
  \fi
  \vskip\belowcaptionskip}
\makeatother   % Cancel the effect of \makeatletter



\newcommand\blfootnote[1]{%
  \begingroup
  \renewcommand\thefootnote{}\footnote{#1}%
  \addtocounter{footnote}{-1}%
  \endgroup
}



\pagenumbering{gobble}


%Inicio de documento
\begin{document}
		
		
		
\noindent		
Universidad Central de Venezuela.\\
Facultad de Ciencias.\\
Postgrado en Computación.\\
Desarrollo de Aplicaciones Distribuidas .\\
\hspace*{\fill} Francisco Sans.

\section*{\center{Robot Web Distribuido: Reporte Proyecto 1}}

\section{Análisis del problema}


\section{Diseño de la Solución}

La solución propuesta constará de un conjunto de componentes distribuidos que se encargarán de realizar el acceso a los enlaces suministrados.
Para ello, se utilizarán containers de Docker para separar en un mismo entorno físico cada uno de los componentes.
Para la comunicación entre el planificador y los descargadores se utilizó un servidor REST del lado de los descargadores, servicio que el planificador consumirá como cliente.


Para programa el planificador, se utilizó el lenguaje de programación Python junto con la librería Request~\footnote{http://docs.python-requests.org/en/master/} para el consumo de los servicios.
Se recibirá como entrada un archivo con la enlaces semillas para empezar a realizar

JSON


Para los descargadores se utilizó el lenguaje de programación Ruby, el cual se utiliza junto a la librería Sinatra~\footnote{http://sinatrarb.com/} para montar el servidor REST.
Además, el descargador tendrá un servidor Selenium~\footnote{http://www.seleniumhq.org/} stand-alone para Firefox.
El Selenium se encargará de hacer el renderizado de la página, para así poder obtener una imagen fidedigna de la misma.
A partir del resultado obtenido por Selenium, el descargador obtendrá todos los enlaces contenidos en las etiquetas \textsl{<a>} 


get /post

Finalmente los almacenes de datos fueron implementados con MongoDB como una base NoSQL, que se utiliza para almacenar el código fuente de la página tal y como es obtenido por Selenium.

El código fuente del proyecto puede encontrarse ubicado en GitHub~\footnote{https://github.com/franjaviersans/DistributedSystemProject}.




\section{Scripts de Ejecución}

Para facilitar la instalación, ejecución y prueba de la solución, se presentan un conjunto de scripts que contienen un conjunto de comandos para realizar estas tareas de manera automática.
Los \textit{scripts} tienen el siguiente uso:

\begin{itemize}
	\item install\_containers.sh: se encarga de la ejecución de dos DOCKERFILEs, correspondientes a: (1) la imagen de Python instalando la librería \textsl{request} para realizar consultas REST; y (2) la imagen del selenium stand-alone con Firefox, instalando Ruby con las librerías \textit{sinatra}, \textsl{selenium-webdriver}, \textsl{json} y \textsl{mongo}. 
Además, este script también se encarga de descargar la imagen de mongo sin ningún complemento adicional.
	\item start\_containers.sh: en este script se inician las imágenes de los descargadores, de las bases de datos y de la red de comunicación.
Para las bases de datos se crean directorios para almacenar la información de las páginas.
	\item start\_client.sh: inicia el container del planificador, que se encargará de realizar la tarea del robot.
	\item kill\_containers.sh: es utilizado para remover de docker los containers utilizados para el planificador, los descargadores y las bases de datos.
Adicionalmente, también se elimina la red creada para la communicación y los directorios que contienen las bases de datos, de tal manera de limpiar la computadora de la ejecución del programa.
\end{itemize}
 

\end{document}



